{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur ja soolane ning kalad ujuvad minus.","hints":[{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Minu sees saab suvel rannas ujuda!"}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Tiik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest, liigun v√§ga aeglaselt ja meeldib merevetikaid mugida.","hints":[{"text":"Ma ei ole krabi ega kala."},{"text":"Mind leitakse tihti merep√µhjast."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"ocean","icon":"üê¢"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik, sinine vaal ja suurim loom Maal.","hints":[{"text":"Laulan ookeanis laule."},{"text":"Ma olen imetaja, mitte kala."},{"text":"S√∂√∂n tillukesi krevette nimega krill."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt, elan ookeanis ja v√µin tinti pritsida.","hints":[{"text":"Mul ei ole luid!"},{"text":"Olen v√§ga tark ja oskan purke avada."},{"text":"Ma v√µin v√§rvi muuta, et sulanduda."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen merealune koht, kus kasvab v√§rviline korall ja elab palju kalu.","hints":[{"text":"Leida Nemo elab siin."},{"text":"Paljud mereolendid kutsuvad mind koju."},{"text":"Olen tihti v√§ga s√§rav ja v√§rviline."}],"options":[{"label":"Sandy rand","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Sunken laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen v√§ga lameda kehaga kalat√º√ºp ja m√µlemad silmad on √ºhel pool!","hints":[{"text":"Ma peidan end ookeanip√µhjas."},{"text":"Ma v√µin v√§ga h√§sti maskeerida!"},{"text":"Minu keha on tavaliselt pruun v√µi hall."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Lesta","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"ocean","icon":"üêü"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen tugev, veealune vool, mis on nagu j√µgi ookeanis ja v√µib aidata paatidel kiiremini reisida.","hints":[{"text":"Mind p√µhjustavad temperatuuri ja soolsuse erinevused."},{"text":"Ma v√µin ilma m√µjutada."},{"text":"Meremeestele meeldib mind kasutada oma s√µitude kiirendamiseks."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Merekoobas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåÄ"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen mereolend, kes on pikk ja peenike ning v√µin vaenlasi elektriga ≈°okeerida.","hints":[{"text":"Mul on libe nahk."},{"text":"Ma olen kalat√º√ºp."},{"text":"√Ñra puutu mind, muidu saad zapi!"}],"options":[{"label":"Elektriangerjas","isCorrect":true},{"label":"Meremadu","isCorrect":false},{"label":"Moray angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"‚ö°"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen pikk liivane veealune m√§eahelik, kuhu on loodud uus ookeanip√µhi.","hints":[{"text":"Olen plaaditektoonika tunnus."},{"text":"Vulkaanid v√µivad minu peale tekkida."},{"text":"Mind leidub k√µigis maailma ookeanides."}],"options":[{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":false},{"label":"Ookeani keskv√§ljak","isCorrect":true},{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"ocean","icon":"‚õ∞Ô∏è"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen v√§ga s√ºgav ja pime koht ookeanis, isegi s√ºgavam kui Mount Everest on pikk.","hints":[{"text":"V√§ga v√§hesed olevused suudavad minus ellu j√§√§da."},{"text":"Ma olen ookeanikraavi t√º√ºp."},{"text":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Kuristik","isCorrect":false},{"label":"Kontinentaalne n√µlv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåë"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on vars, lehed ja juured. Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust.","hints":[{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike, nagu puu v√µi lill."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul.","hints":[{"text":"Ma olen viljat√º√ºp."},{"text":"Mul on roheline vars ja vahel pruunid seemned sees."},{"text":"Sa v√µid teha minust mahla, v√µi s√º√ºa mind toorelt."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üçå"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on pagasiruum, oksad ja lehed. Linnud ehitavad minus pesi.","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja tugev."},{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"V√µin s√ºgisel lehed kaotada."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen taim, mis on kollane ja kasvab k√µrgeks. Mul on palju kernelite ridu.","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kohe munakivi pealt √§ra s√º√ºa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Popkorn tuleb minult."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDB76B","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen ilus lill, mis on tihti punane, roosa, valge v√µi kollane. Olen tuntud oma okaste poolest.","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Mul on magus l√µhn."},{"text":"Kasvatan p√µ√µsal ja v√µin n√§puga torkida."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline, leheline ja s√∂√∂n tihti salatites. J√§nesed armastavad mind!","hints":[{"text":"Kasvan maapinna l√§hedal."},{"text":"Olen sulle terve ja hea."},{"text":"V√µid mulle riietuse peale panna."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"plant","icon":"ü•¨"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja tugev taim, mis pakub meile puitu. Alustan seemnena.","hints":[{"text":"Mul on r√µngad sees, mis √ºtlevad, kui vana ma olen."},{"text":"Oravatele meeldib minus elada."},{"text":"Paber tuleb minult peale t√∂√∂tlemist."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Umbrohi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"ü™µ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis kasvab k√µrgeks taimeks. Minu seemneid kasutatakse leiva jaoks jahu valmistamiseks.","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli p√µldudel."},{"text":"Ma muutun k√ºpsena kuldkollaseks."},{"text":"Minu tera jahvatatakse jahuks."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üåæ"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline taim, mis kasvab vees. Konnadele meeldib istuda minu suurtel √ºmaratel lehtedel.","hints":[{"text":"Mul on ilusad lilled, mis v√µivad olla valged v√µi roosad."},{"text":"Minu juured on tiigi p√µhjas mudas."},{"text":"Minu lehed h√µljuvad veepinnal."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"plant","icon":"ü™∑"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen lill, mis j√§rgib p√§evasel ajal p√§ikest. Minu seemned on mustad ja n√§mmad, mida s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen suure kollase peaga v√§ga pikk lill."},{"text":"Linnudele ja oravatele meeldib minu seemneid s√º√ºa."},{"text":"Minu nimi √ºtleb, mida mulle teha meeldib."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üåª"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja ma vean inimesi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja kollane!"},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."},{"text":"Peatun bussipeatustes."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind viia kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tiivad."},{"text":"Maandumiseks on mul lennujaama vaja."},{"text":"Inimesed reisivad minu sees."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja v√µin palju kaupa vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur."},{"text":"Ma h√µljun ookeanil."},{"text":"Piraadid meeldisid mulle kunagi."}],"options":[{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Surfilaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid ja sa pead kasutama oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit, kui minuga s√µidad."},{"text":"Ma olen hea trenn."},{"text":"Sa kasutad ketti, et mu rattad ringi k√§iksid."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"5","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin vedada paljusid reisijaid korraga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti k√§in l√§bi tunnelite."},{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Choo choo!"}],"options":[{"label":"Ameerika m√§ed","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Monorall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÜ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mis v√µib aidata inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Mul on vilkuv valgus."},{"text":"Viin inimesed haiglasse."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöë"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Lendan taevas, aga tiibade asemel on mul labad peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Mu labad keerutavad v√§ga kiiresti ringi."}],"options":[{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Kopter","isCorrect":true},{"label":"Purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"√úhendan kaks kohta ja autod s√µidavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úletan vee v√µi maa."},{"text":"Olen v√§ga tugev ja pikk."},{"text":"Maksad teemaksu, et mind vahel kasutada."}],"options":[{"label":"Tunnel","isCorrect":false},{"label":"Sild","isCorrect":true},{"label":"Tee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåâ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin kosmoses ja v√µin astronaudid kuu peale viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"K√ºtust p√µletan liikumiseks."},{"text":"Mul on koonusekujuline pealispind"}],"options":[{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Kosmoselaev","isCorrect":true},{"label":"Teleskoop","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja v√µin vee alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en ookeanielu."},{"text":"Mind kasutati lahingutes."},{"text":"Ma v√µin sukelduda s√ºgavale ookeani."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Purjekas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚öì"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja v√µin lennata ning armastan lillede √ºmber sumiseda.","hints":[{"text":"Ma teen mett!"},{"text":"Mul on kollased ja mustad triibud."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on teie majas palju jalgu ja roomamist. Vahel meeldib mulle su voodi alla peitu pugeda.","hints":[{"text":"Inimesed arvavad, et ma olen jube ja roomav"},{"text":"Mulle meeldivad tumedad kohad"},{"text":"Mul v√µib olla kuni 100 jalga."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan ja h√ºppan ning olen roheline. Muusikat teen jalgu kokku h√µ√µrudes.","hints":[{"text":"Elan rohumaadel."},{"text":"Ma olen populaarne putukas, mida √µppida teaduse jaoks."},{"text":"Olen tuntud oma pikkade h√ºpete poolest."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Marsin ridadena ja kannan toitu tagasi oma m√§ele. V√µin olla punane v√µi must.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid tugev."},{"text":"Elan kolooniates."},{"text":"Mind n√§hakse tihti piknikul."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on ilusad tiivad ja joon lilledest nektarit. Esimesena olin r√∂√∂vik.","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Olen tihti erksav√§rviline."},{"text":"Mu tiivad on kaetud pisikeste soomustega."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Armastan √∂√∂siti helendada ja kasutan valgust kaaslase ligimeelitamiseks.","hints":[{"text":"Mind nimetatakse ka pikselutikaks."},{"text":"Minu valgus tuleb k√µhust."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike, punane ja mul on mustad laigud. Mind peetakse heaks √µnneks.","hints":[{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid."},{"text":"M√µned kutsuvad mind lepatriinuks."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Keerutan veebi ja p√º√ºan toiduks lutikaid. Mul on kaheksa jalga.","hints":[{"text":"Olen arahniid, mitte putukas."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Minu veeb on kleepuv."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen maskeeringu meister ja n√§en v√§lja t√§pselt nagu oksake v√µi leht.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga osav maskeeringus."},{"text":"Olen pikk ja peenike."},{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? V√µin sulanduda oma keskkonda, omada suuri silmi ja kolmnurkse kujuga pead ning s√∂√∂n hommikus√∂√∂giks, l√µunaks ja √µhtus√∂√∂giks ka teisi putukaid. ","hints":[{"text":"Ma olen t√º√ºpiliselt roheline v√µi pruun maskeeringu jaoks."},{"text":"Mul on tugevad esijalad saagi haaramiseks."},{"text":"Olen tuntud oma kannatliku jahistiili poolest."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"‚òòÔ∏è"}}]}